【國難五金及白影 - 簡介】

我知道本page有四分之一的朋友來自台灣，也知道有很多香港朋友也未必了解白影和國難五金的事（正如本人也是最近兩個月才開始閱讀相關posts吃花生）

所以我略略簡介為甚麼我今日出幾個posts表示對國難五金及白影的厭惡。

先說白影，白影乃是一名記者（自稱獨立記者），我認為他的罪行/令本小姐不贊同的事蹟有

1. 經常自稱有一手料，因身體抱恙減少甚至不在前線採訪，留在家中/訂酒店房間寫抗爭活動時序

先不說他的料大多都是呀媽是女人的料，一些是無關痛癢，一些其實也算不上甚麼獨家，譬如有關肺炎事件其實十二月尾已經有人提醒大家要買口罩，但他卻把功勞都歸於自己，說甚麼要不是他和老細（國難五金的李政熙）早於一月就提醒大家，就不會有這麼多朋友提早入貨（口罩）。

而且我記憶猶新是有一次抗爭（應是大型遊行），他很早就回到酒店房休息，事後說甚麼因為腳傷，作為獨立記者還是把料給他人去跟進，自己負責寫整個遊行的始末，而我有看過該篇文章，只是平鋪直敘，毫無意義。

2. 脾氣差，小學雞
正如今日我較早前分享的截圖，他說要罷工，又說不支持他的黃絲都應該等死，自己儲了不少口罩，又再次提及自己正跟進一手料，現在不跟了。

他不只一次說反對他的人為haters，偽黃，五毛，中共打手etc 好像自己的資料報導有多麼驚人曠世，不看可惜般，實為荒謬。我個人絕對不會叫同路人等死。而他憑甚麼認為自己就是真黃？黃藍之分太狹隘，我也說過很多遍，如果他是有道理，真理越辯越明，不需要在此撒野，攻擊他人等死。

3. 懷疑其誠信
因為我很記得他說自己戶口只剩下數百元，因此希望大家幫助他（捐錢助養他），他會把自己【非常珍貴只有真黃才可以看的一手料】放於p字頭收費平台上，供訂閱者看。當然，願者上釣，你喜歡助養白影之流，我也不會反對。但今日（大家可以瀏覽他面書post）又發晦氣說自己要不是在抗爭中付出那麼多，一早就移民了。請問他哪來的錢？

4. 常吹噓自己認識多少人（所謂名人），證明自己地位和能力受人認可
完全就是小學生所謂，【你知道我爸是誰嗎？】之類的概念。我對此非常反感。

————————————

然後是國難五金李政熙。我絕對不會支持他的原因是

1. 理大一事
簡單來說就是見死沒救。

2. 另一page爆料的s小姐及貝貝事件
簡單來說就是騙錢。

3. 隱瞞財產，光環自己拎
例如家住公屋卻稱有三百萬，還能送子女老婆到美國，好像還說自己有唸大學（我只是快速看了篇新聞，這點不確定）

4. 叫ptgf
對老婆不忠誠

5. 今日說甚麼是國安入侵他的面書專頁
哪來的自信

6. 不讓別人用國難二字，於私人面書出post說甚麼國難這個名號不是每個人都承擔得起，還配上一張扮型的相，意指他本人就承擔得起，好嘔心。

7. 說用二十個口罩買起一個面書group主的個人資料
這我不解釋，好白痴。

8. 一不高興就說不賣了（抗爭用品/口罩）
然後下面一堆沒骨氣的所謂同路人近乎哀求的口吻說不好啦不要管那些五毛偽黃hater

——————————————-

二人共同點都是：
1. 斂財
2. 自大無比
3. 無恥
4. 小學雞
5. 黑心

——————————————

我的分享到這，如果大家想繼續了解更多（吃花生）請移玉步到一個叫【國難先生手記】的group，我是ta姐（group主）的粉絲，哈哈哈。

——————————————

一不合意就說別人是hater中共打手五毛国安偽黃淺黃
說真話有證有據還被說是吃飽太閒有更多藍絲人血饅頭人怎麼不先狙擊
再來就會說你分化，不是說好各有各做嗎，為甚麼要割席
也是夠了。

有些人還真無知和偏心

—————————

如果自己是清白的，就拿出證據反駁，誰對誰錯自然一目了然。
______________________

也有些人會說他們也付出很多，何必這樣攻擊。

一個人做了對的事，不代表不需要為做錯的事道歉。例如我有時分享了假新聞，會道歉，會更小心。

這不是攻擊，這是讓大家知道真相。

熱狗衛星page vs 李政熙

確實真係好撚小學雞

自視過高成日以為人地分化佢地

其實就係自己日日屌尻人

特別係國難五金

得閒就發下脾氣話唔做

屌 唔做咪唔做

講真 國難五金唔賣咪去第到買囉

唔睇白影啲料咪一樣可以搵到其他料

邊有話無左邊就唔得

佢啲私人野
有無叫雞，佢公司啲行政
無興趣想知
我只係關心大家係場運動做左啲咩，有咩貢獻等
完

佢將手足啲家書就咁放係鋪頭，比狗收撚左啊屌 仲要拎黎出書 我屌佢老母啊
fb search 國難先生手記

#國難家書騙案
#李政熙

國難家書，由一班夢遊人仕，寫好交俾國難五金嘅書信，亦有人會寫遺書。

眾所周知，舊年9月30日， 國難俾差佬抄家，連80幾封家書都抄走埋。李正西俾人塔咗入去，國難馬上出post警告所有留過家書嘅人要採取行動，我夢見S隊亦私下通知晒所有小朋友要轉tg id。點知李正西坐完48放出嚟後，大發雷霆，話咁樣會搞臭公司嗰朵，馬上刪走所有有關叫手足小心嘅fb post。 李正西封鎖消息，禁止國難員工洩露家書及義士名冊正本皆已落入黑警手中一事。與此同時， 李正西出咗個post，聲稱所有資料，都響晒美國一部手機上面，十分安全，手足們信哂腦細，自然放心 。(竟然冇人質疑過佢，問家書同名冊嘅正本響邊？）而當全世界都以為李正西雄才偉略，早佔先機，所有家書嘅重要資料都喺晒美國嘅時候，其實佢呃晒全世界，家書同名冊嘅正本直到而家都仲響長沙灣警署。

其實家書被查封，絕對係國難五金嘅失誤，因為家書係應該收藏喺另一個safe place嘅，但被查封當日，竟然輕而易舉就响店内被警方抄走。李正西為咗掩飾國難五金嘅過失，想保住國難五金金漆招牌，鞏固自己響社運圈中嘅地位，而不惜犧牲手足安全，由始至終都冇坦承家書及名冊正本已經落响黑警手上，更遑論對手足公開道歉。絕對係愧對手足嘅信任！

另外，每封家書，國難五金都keep咗copy的，而李正西竟然將約80封國難家書集結成書出版牟利。由於家書係李正西同黎占全權負責，S隊完全冇參與到呢件事，有關出書一事亦冇say，所以即使S隊懷疑李正西根本冇取得小朋友們同意就公開內容出版，亦冇李正西符。《國難家書》每本$320，收益全部落晒李正西袋。

李正西的確係有marketing天份，知道點樣演好腦細呢個角色，更知道點樣可以將「國難五金」呢個品牌達致利益最大化。出萬元卡片、出書，全部都係李正西嘅主意；而所有收益亦都係歸李正西所有。財來自有方，唔怪得傳聞李正西去買新車嘅時候，意氣風發咁同個sales講「價錢唔係問題，我嚟緊有橋有大把水。」。可憐傻更更嘅S小姐，雖然有收返二十萬元本金，但後續嘅大筆利潤，全部落晒李正西袋。咁點解S小姐會咁順攤呢？係因為，當時佢同李正西早有計劃，呢筆錢雖然由李正西保管，但有大部份係打算用響一個嶄新嘅計劃上面：台灣國難cafe。聽晚2200再詳細說明。

#國難五金
#發難五金
#國難掘金
#落難五金